# 控制类积木

## 1. 等待（）秒

等待指定时间后，执行其后程序。

![](images/control-1-1.png)

**示例：**

![](images/control-1-2.png)

按下空格键，mBot 所有的LED会亮起红色，1秒后，切换成黄色。

---

## 2. 重复执行（）次

重复执行其包含的程序指定次数，默认值为10次。

![](images/control-2-1.png)

**示例：**

![](images/control-2-2.png)

按下空格键，mBot 所有的LED灯会在红色和黄色间切换10次。

---

## 3. 重复执行

重复执行其包含的程序。

![](images/control-3-1.png)

**示例：**

![](images/control-3-2.png)

按下空格键，mBot 所有的LED灯会持续在红色和黄色间切换显示。

---

## 4. 如果（）那么（）

如果指定条件成立，就执行其包含的程序。

![](images/control-4-1.png)

**示例：**

![](images/control-4-2.png)

点击绿色旗帜运行程序，如果板载按钮被按下，mBot 所有的LED灯会亮起红色。

---

## 5. 如果（）那么（）否则（）

如果指定条件成立，就执行其包含的程序1，否则执行程序2。

![](images/control-5-1.png)

**示例：**

![](images/control-5-2.png)

点击绿色旗帜运行程序，如果板载按钮被按下，mBot 所有的LED灯会亮起红色，否则，亮起绿色。

---

## 6. 等待（）

等待指定条件成立，执行其后程序。

![](images/control-6-1.png)

**示例：**

![](images/control-6-2.png)

点击绿色旗帜运行程序，如果板载按钮被按下，mBot 所有的LED灯会亮起红色。

---

## 7. 重复执行直到（）

重复执行其包含的程序，直到指定条件成立，停止程序。

![](images/control-7-1.png)

**示例：**

![](images/control-7-2.png)

点击绿色旗帜运行程序，mBot 所有的LED灯会亮起红色，直到板载按钮被按下。

---

## 8. 停止（）

停止执行指定脚本，包括全部脚本、这个脚本，该角色的其他脚本。

![](images/control-8-1.png)

**示例：**

![](images/control-8-2.png)

按下空格键，停止所有脚本。

---
